%  -*- coding: utf-8 -*- 
\section{Amendment 74\label{am74}}

\begin{description}
\item[submitted by:]\ Manuel Medina Ortega
\item[provision:]\ art 2 pt b bis nov
\item[topic:]\ JURI Amendments 1-256\footnote{\url{}}
\item[recommendation:]\ +
\end{description}

\amend{Amendment}{Justification}{}{\input{74-nov.en}}{El hecho de que los aparatos programables, tales como un ordenador gen\'{e}rico, hagan uso de efectos f\'{\i}sicos para procesar la informaci\'{o}n no debe utilizarse para permitir la protecci\'{o}n de patentes a programas que funcionan por medio de tales instrumentos.

Esta enmienda tambi\'{e}n aclara el t\'{e}rmino no definido de ADPIC ``campo de tecnolog\'{\i}a''

Esta enmienda corresponde a la letra c del art\'{\i}culo 2 del texto consolidado de la primera lectura del Parlamento Europeo.}

\subsection{critique}

\input{74-krit.en}
